translate

迷戀遮蔽人的雙眼。

它讓你看不見霧裏的他，讓你心如鹿撞的緩慢靠近。

然而當你看清霧中人的剎那，你會發現：

「噢，這並非我所渴望的。」

然後你一溜而去，留那人於叢林中思量著哪裏出錯了。

講緊who

你打了草稿，卻只能是草稿。

矛盾的感覺像是水和油，水是水，油是油，不能融合也不能平靜共處。

油在水上輕漾，先別管水多還是油多，要完全排去其中一方顯然是不可能的事，否則我也不會如此費煞思量。

嘗試平靜下來讓油安靜地躺在水上，但兩者實在太不相容。

嘗試猛烈搖晃好讓兩者暫且合而為一，但只能權宜，不消半晌就又對立了。

油水之苦，何等折磨。

年紀尚輕時，我很愛作文課。我覺得創作故事裏有無限可能，主角可以無所不能，也可以無能；故事可以喜慶觀騰，也可以淒美動人；最重要的是，我那時所寫的字，還充滿對未來的冀盼，烙下的故事是我對未知所充滿的曼妙幻想。

成長是很可怕的事，因為你會逐點逐滴的發現真實的面貌，承擔著成熟的重量，然後回望幼時的爛漫，卻也只得面向前方踏你不想走的路。

認清現實教人矛盾，感到可怕，又無可奈何。每個人都是這樣咬著牙變成大人的。

思潮來襲心頭時，我只能煩亂，一直想一直想，想到倦了便不用繼續想。

不找點事打發時間，我就會一直思考人生了。

我之所以堅信只有自己了解自己，是因為沒有人會和我一樣，像個瘋子般不斷想些看似無關痛癢，但又好像關乎如何自處既問題。

這種煩惱，幫不了的人只要保持安靜就夠了。

好想要有茅塞頓開的感覺，而不是塞上加塞的雜訊縈繞腦袋。